\documentclass[11pt]{article} % twoside ?

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage[top=1.5cm, bottom=1.5cm, left=1.5cm, right=1.5cm]{geometry}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{graphicx}

\pagestyle{empty}
\renewcommand*{\thesection}{Exercice~\arabic{section}}

\begin{document}
	\fontfamily{phv}\selectfont
	\begin{center}\LARGE{Devoir maison 3}\end{center}

	\section{} %Exercice 1
	\DecimalMathComma %Enleve l'espace après la virgule
		\paragraph{a)}
			Il y a 32 élèves dans cette classe. 17 élèves mettent plus de 12 minutes et 10 élèves mettent entre 7 et 12 minutes.
		\paragraph{b)}
			50\% des élèves mettent moins de 13 minutes, 25\% mettent moins de 20 minutes et 75\% mettent moins de 9 minutes.
		\paragraph{c)}
			\[\frac{22\times6+17\times6+12\times5+7\times10+3\times3+1\times2}{32} \approx 11,7\] %Fraction
			La durée moyenne des trajets est de 11 minute et 42 seconde.


	\section{} %Exercice 2
		\begin{center} %Centrer
			\begin{tabular}{|c|c|c|c|} %Tableau

			\hline
			Série & Nombre de candidats & Taux de réussite & Nombre de candidats reçus \\
			\hline
			L & 64 & 75\% & 48 \\
			\hline
			ES & 95 & 80\% & 76 \\
			\hline
			S & 160 & 85\% & 136 \\
			\hline
			Total & 319 & & 260 \\
			\hline

			\end{tabular}
		\end{center}
		\[\frac{\text{Nombre de candidats reçus}}{\text{Nombre de candidats}} = \frac{260}{316} \approx 0,82 \Leftrightarrow 82\%\]

	\section{} %Exercice 2
		\paragraph{1)}
			Il manque l'intervale
		\paragraph{2) a.}
			\begin{center}
				\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|}

				\hline
				Durée & $[0;10[$ & $[10;15[$ & $[15;20[$ & $[20;30[$ & Plus de 30 & Total\\
				\hline
				Effectif & 972 & 924 & 826 & 1069 & 1021 & 4812\\
				\hline
				Fréquence en \% & 20,2\% & 19,2\% & 17,2\% & 22,2\% & 21,2\% & 100\% \\
				\hline
				FCC & 20,2\% & 39,4\% & 56,6\% & 78,8\% & 100\% & \\
				\hline

				\end{tabular}
			\end{center}
			Je sais que la moyenne est de 21h, je peux donc trouver le centre de classe de "plus de 30" :
			$$21 = \frac{5\times972+12,5\times924+17,5\times826+25\times1069+1021x}{4812}$$
			$$= \frac{4860+11550+14455+26725+1021x}{4812}$$
			$$= \frac{57590+1021x}{4812}$$
			$$21\times4812 = 47590+1021x$$
			$$101052 - 47590 = 1021x$$
			$$x\approx52$$

			Donc l'intervalle de "plus de 30" :
			$$\frac{30+y}{2} = 52$$

			$$30+x = 104$$

			$$x=74$$

			$$[30;74[$$
			\begin{center}
				\includegraphics[scale=0.25]{graph.eps}
			\end{center}
		\paragraph{b.}
			Le temps médian d'écoute de la télévision est de 18h.
		\paragraph{3)}
			La médiane est pour savoir combien de temps passe de devant la télé 50\% des Français alors que la moyenne est pour avoir une estimation général.

	\begin{flushright}
	Simon \bsc{Léonard} \FrenchEnumerate{2}8
	\end{flushright}


\end{document}